\begin{enumerate}
	\item Путь. Перемещение. 
	\item Скорость. Мгновенная и средняя скорость. 
	\item Ускорение. Скорость как площадь под графиком. Знаковая площадь.  
	\item Движение тела, брошенного под углом к горизонту. Расчет траектории. Нахождение наибольшей высоты и дальности из
		уравнения траектории и из соображений энергии и импульса.
	\item Парабола безопасности. Точки достижимые при фиксированной начальной скорости. Навесная и пологая траектории.
	\item Решение задачи:
		\par
		\setcounter{notask}{1}
		\taskpic{
        	По гладкой наклонной плоскости со скоростью $\vec{v}$ пускают шарик. Какое расстояние по горизонтали он пройдет,
            прежде чем скатится с плоскости? Плоскость наклонена к горизонту под углом $45^\circ$. Начальная скорость шарика
            образует угол $45^\circ$ горизонтальным краем плоскости.
        }{
			\begin{tikzpicture}
				\coordinate (o1) at (3.1, 0);
                \coordinate (a1) at (3.8, 1.2);
                \coordinate (b1) at (4, 0.4);
    			\shade[bottom color = black!70, top color = black!20] (0, 0) -- (o1) -- (b1) -- (0.9, 0.4) -- cycle;
    			\draw (0, 0) -- (o1) -- (b1) -- (0.9, 0.4) -- cycle;
       			\draw[fill = white] (0, 0) -- (o1) -- (a1) -- (0.7, 1.2) -- cycle;
                \coordinate (o) at (0.3, 0);
                \coordinate (a) at ({0.8 * 1.4}, {0.8 * 1.6 * 0.7});
                \coordinate (b) at (1, 0);
                \draw[dashed] (o) .. controls (1.4, {1.6 * 0.7}) and (2.78, 1.5) .. (2.8, 0);
                \draw[thick, ->] (o) -- (a) node[left = 3pt] {\scriptsize $\vec{v}$};
                \draw pic[pic text = {\scriptsize $45^\circ$}, draw = blue, angle eccentricity = 2, angle radius = 0.3cm]
	                {angle = b--o--a};
                \draw pic[pic text = {\scriptsize $45^\circ$}, thick, draw = blue, angle eccentricity = 1.5, angle radius = 0.6cm]
	                {angle = b1--o1--a1};
                \draw[thick, -> ] (0.1, 2) -- (0.1, 1.1) node[midway, right] {\scriptsize $\vec{g}$}; 
            \end{tikzpicture}
        }
\end{enumerate}

\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Бутиков Е.И., Кондратьев А.С., ``Физика для углубленного изучения'', \S\S 9-10, 1980.


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: